環保餐具宣傳不足少人借

■有賣生煎包職員指全日只有兩顧客自攜餐具。

【本報訊】貿發局今年在美食博覽與社企BottleLess合作，在會場內首推餐具借用服務，市民付按金20元可借環保餐盒及即棄木叉木匙，但不少市民及商戶都不知有此計劃。

貿發局：試行性質不公佈數字

活動主辦單位共提供約1,500套餐盒餐具借出，有需要市民可於1樓借用及歸還，器皿清潔後再用。在3樓享用美食的中學生Krystal與友人不知道美食博覽有此服務，認為大會應該加強宣傳。賣生煎包的職員也認不出活動的餐盒，直言昨日全日只遇上兩人自攜餐具。

參展商元利行負責人Sarah表示，不知道大會有環保餐具借用服務，指若把餐具置放在參展商展位，相信可助更多顧客得悉活動。她慨嘆平均約50名客人才遇上一人自備餐具，其實即棄餐具連運輸費佔總成本約一成，若客人多自備餐具也可助參展商減省開支，她們也願意提供回饋，如減價一兩元支持環保。

自備餐盒去美食博覽的市民曾小姐認為，商戶可主動問顧客有否自備餐具，「超市都會問你有冇自備環保袋先，而唔係主動提供膠袋」，做法有教育公眾之效。貿發局則表示，是次活動已在場內貼上指示板，並安排額外人手協助市民到借用站及回收站使用服務，局方呼籲市民自備餐具器皿做到源頭減廢，但由於今次僅試行性質，情況仍在觀察，故首天餐盒借出數目不會公佈。

■記者袁楚雙